[00後禍港]屌你老母臭閪垃圾00後去死啦！

屌你老母一個二個爭住幫大陸字護航，真係痴撚線。睇完呢個post，真心覺得香港玩撚完，冇得翻轉頭。最恐佈唔係佢地用簡體字，係佢地根本好proud of 做中國人

成功赤化

話比你地班廢物00後知 當年我AL考中史同文學 一隻殘體字都無寫過 一A一B
關寫殘體撚事呀？ 你個人廢就算比你用口講都一樣廢架喇 咪撚賴啦成班垃圾 仲要只係考通識 屌你老母

根本成績同繁簡體無關，完全唔覺寫繁體字會蝕底咗去邊，利申歷史5* ，一隻殘體都冇寫過

去人地度屌囉
係度圍爐屌人地唔會知架喎

唔係我哋放棄00後，係佢哋自我放棄

反政府得返8-90後

人地心底裡都係中國人既根
點講都無用

佢地打完機 就會上水話你搞分化
你係鬼

其實寫殘體可以快得幾多?

你話你由細寫殘體字寫到大就唔洗諗隻字點寫姐

不撚知所謂

（自以為）名校secret?

寫殘體有著數，補習天王搵到新招教人了

00後不嬲都成堆支那賤種

00後分兩批
一批係土生土長香港人，但身邊啲同學都講蝗語、睇蝗嘢，為左埋堆，所以抱住if you can’t beat them , join them嘅心態，自我投入大陸文化，甘願做中國人。

另一批唔使講，直頭係大陸人嚟。

AL文學3個鐘寫咗廿幾頁都堅持正體兼A咗 有料嘅洗乜靠殘體字慳嗰幾秒

而家做咗教畜之後，改文一定圈殘體扣錯字分

垃圾00後
仆街死啦冚家產

呢句真, 好多垃圾學生以為寫得多就會高分d

做左老屎忽係唔同啲既

多字唔代表高分，你答得中point寫一句就夠

以為字多=高分的學生我好懷疑係咪名校生
文科基本concept係有一定字數只代表你唔會fail，但不保證高分
不過果個page阿貓阿狗都可以投稿架啦
根本無人知究竟係band 3仔自我感覺良好定名校生真心on9

考試特別例子，你覺得快鍾意用法文都得，最重要係日常生活，send message 同講嘢，如果日常生活都用殘體字同講普通話，咁你唔配身為香港人，連最基本嘅文化都唔識尊重

成日見到一堆中小學生係條街大大聲講普通話，好似番撚咗大咁

00 後平均智力都冇80啦😂😂😂

*大陸

00後好多蝗
建制而家又主攻00後，搞好多獎學金助學金嚟吸引佢哋放棄獨立思考，參加好多洗腦活動
政府又用盡辦法「資助」國情活動畀學校「自由」參加，學校咪逼學生參加嚟拎錢
所以越嚟越多初中雞作文講啲人追求民主破壞穩定係唔愛國嘅表現
培養出一堆訴諸情緒主義，冇晒理性分析嘅垃圾思維唉
利申：睇住啲學生由 90後分析社會問題 到 00後直接忽略問題，責備提出問題嘅人

以前懶到出汁都曾經係咁，之後改過自新
就算去到公開試考通識都係用返正體字

其實唔撚係叫繁簡 係正體字&殘體字

賤過狗

正當化殘體字嘅籍口，根本就唔撚識同唔撚想保護本土嘅文化

明明廣東話正體字先係正源
良幣唔用 走去寫殘體字 仲要講到好應該寫咁款
我屌哂你地班00後垃圾老母生完唔撚識教

Agger 支共成功洗曬00後腦 香港未來靠呢班人 仆街啦

咁鍾意大陸，叫佢哋上去住囉，話唔定上去發展仲成功過我哋呢

垃圾就真係垃圾
00後全撚部死返支那啦咁鍾意寫殘體同支那話
66666 6你老母啊6

心淡
唔想標籤佢地但無野可講

一於攞＄4000去考DSE，
收你老母臭閪00後皮！

最好笑係話人唔寫簡體字就蝕底 喂屌你手字慢寫乜鳩字都係慢㗎啦，慳嗰幾個筆劃，我中同考中史long q咪一樣個幾鐘寫7-8版滿嘅仲要加紙

正一踢波就賴個龍門細

LS就仲好笑，跟本唔撚係鬥寫字多，而係鬥中得多marking scheme，成份marking scheme連推論都做埋出嚟。好心你就煲埋前幾年啲marking scheme啦，平時又唔撚聽書，手字又唔夠快

同埋綜合咪又係千幾字，咁又點撚樣啊？一個鐘逗唔撚到千幾字得兩個原因，第一係你件垃圾轉數低，第二係你件垃圾miss撚咗重點啊

戇撚柒鳩
我通識5**，一個簡體都無寫過

我al個陣寫正體字中史咪一樣拎到b
唔撚好話你班垃圾00後冇乜用
你班撚樣跳樓死哂都唔抵可憐以後

唔怪得有政府高官講過要註銷一代人（8-90後）

班老師都仆街啦
唔止講到明考試可以寫簡體字,仲教埋你寫,仲幫你諗埋理由合理化寫簡體字

冇撚得救班00後

為五斗米而折腰

80後係最撚被仇視果班
港共想係佢地身上實行第一代既愛國教育,但基於佢地好多本身已經接受左英殖果一套,返唔到轉頭
果一代D老師又唔會咁推崇話要愛國,好多野只係夾硬塞比佢地
兩者比較下佢地反而變得更睇唔起中共果一套
而呢種自細形成睇唔起中共既意識已經洗唔甩

仲以為互聯網可以啟蒙到人
點知而家互聯網發展到d人淨係上名校secret圍爐

00後咁上下啦

90後不嬲斷層黎 縱觀香港咁耐得90後仇中

DNA詛咒

用英文考囉 一定快過你殘體字

寫簡體要成篇都寫哂簡體

唔係既話逐個字扣分啦

老老實實,我寫正體都快撚過啲用殘體嘅人.寫得“廖”自然就快

明明以前身邊都會有啲同學會係咁

收皮啦屌你老母 考中世史一個殘體字都冇撚寫過
咪又係答唒

有啲吖嘛,正常香港人又點會識寫殘體啊,多數識睇唔識寫

真係好撚on9 嚟到香港又係群埋啲蝗 咁做乜尻嚟香港讀書

自從政府容許公開試寫簡體字
班教畜就鼓吹寫簡體字可以寫快啲，唔寫簡體字好似會蝕底

你話我5毛都好，我全力支持支國學生來港同00後爭dse爭入大學，咁鍾意寫殘體，睇下你寫得快定支那蝗寫得快

LS嫌慢咪寫英文囉
定你班垃圾00後廢到用英文寫篇文都唔識啊
自己手字慢喺度懶人多筆劃

90後真係香洗3最後清泉

香港

口講反共, 手寫殘體

當年發明嘅文盲字今日比香港班00後吹捧

狗咬狗

態度正確

比起練字速 佢哋更需要練批判思考先拎到高分
寫得快 但零內容

打「噶啦」呢啲字眼根本就係大陸人所為

以前都有咁嘅思想 覺得殘體字方便又快捷
最後過唔到良心嗰關
諗返起都有啲睇唔係自己

咩係噶啦？我以為係00後既新用語

係wor又話名校secret，我教嘅名校生都係英文讀LS，好心啲垃圾殘體人唔好咁大聲話畀人知自己扮名校生

繁體都唔識寫嘅垃圾

口口聲話自己係香港人
但係就係咁撐寫簡體字冇問題
名校secret真係好弱智

廢就廢啦
賴寫繁體字

我寧願唔夠時間寫都唔會寫殘體,亦都唔識寫.就算係考試唔識我都係寧願0分都唔出貓

名校secret一向都唔係比名校生睇
成班垃圾係度圍爐 都唔知班友best5過唔過到21

00後大陸畜

我以前會考多數科都英文考.....

唯一一科中文考就econ。咪一樣攞隻B返來。關撚事咩.......

我哋連登拉齊馬過去宣戰

乖喇契弟

中學個時見好多人寫殘體字，仲笑我寫繁體字戇鳩，會好撚慢
但我都係從心底裡接受唔到呢種大陸字體

係咪要禁止寫其他文字
一陣又話英文快
寫埋英文 日本
明明考中文書寫能力點解可以寫簡體字

之前做通識幾頁紙一隻簡體都冇寫都做得完
根本就係蝗種人問題

等同 架啦 㗎啦 嫁喇
但佢地好似係冇「嫁」/「㗎」呢個音既概念

以前考試為咗快, 都會寫殘體字. 之後好後悔. 70,80年代既考生咪又係寫正體字.
唔通70,80年代考生因為時間關係, 成績會差過00後考生?
跟住就堅決都要寫正體字.

因為呢度係香港。屌你老母

老實講 考AL個時咪又係個個用簡體字
香港人就係咁現實 你要分數定骨氣

如果有人比嚿錢你叫奶共
呢度肯撚定大把人搶住去

香港人現實中係有骨氣就唔會搞到今日咁

00後全部都係辣殺!

我以前中學係唔比寫簡體
時日變化太快

岩牙
6,7,80後眼白白睇住大陸收返都唔做野 禍港
00後10後用殘體 禍港
我地90後係唯一清泉

大陸仔讀唔到「嫁啦」？

你考中文會寫英文同日文？ 成日拎啲無衝突嘅嘢黎辯駁

仲有一批，本身係大陸人，但投入咗香港文化，對大陸產生反感

00後

生於黨的年代

思於黨的文化

忠於黨的路線

你叫佢地做香港人?即係叫佢地做黨既25仔

我意思係繁體同簡體係兩種唔同字體
同一份卷唔應該用唔同字體黎做
舉例舉得唔好啫

00後全部都係啲個人利益行先嘅偽善撚

冇獨立、批判性思考，學校教咩就學咩

身邊啲人講咩做咩就跟住做

偽善：咩和平啦，包容啦，大愛啦，啲人最鐘意講，班00後就當曬係真理

「無論點都好，無論發生咩事都好，講呢啲包容大愛嘅說話就一定係啱，大家會支持我，會讚我。因為呢啲係普世價值，老師同屋企人都係咁教我。 」

慢慢就習慣曬，仲發展出中立派：大家都有錯呀，打和啦，唔好爭

個人利益：寫簡體字快呀，可以考試寫多啲字，考得好入大學。如果話畀大陸佬屌屎忽可以換個中學學位，佢地一定即刻除褲

「我鐘意打咩簡體字係我自由呀，吹咩。」自我中心，唔輸得先講呢啲說話，睇得出呢班00後幾自大

考通識除咗會特登寫「中国」之外，冇寫過殘體
靠寫殘體先高分，好打極有限，返中国讀書啦

屌宜家出街周圍啲細路都係講蝗話
痴撚柒閪線

仲有講普通話呢？

唉
除左唉可以講咩好
連寫字咁基本野都殘體

班00後井底之蛙仲以為自己好有見地

最撚憎用殘體字，讀咁多年書由識寫字果日起就寫繁體字寫到今日，完全唔覺寫繁體字會慢過殘體字好多

嗰時考dse中文作文 一個鐘寫咗2500字咪又係一粒殘體都無寫過

呢班00後

都白撚痴嘅 冇人叫你寫咁多字喎 文筆簡潔表達到重點咪得
奶共就奶共啦藉口多多

大把都係家陣既抄登仔

以前考評局啲5**例子全撚部都係繁體字 賴乜撚嘢用殘體寫快啲 又唔撚見以前AL啲人係到用 你地班垃圾00後比人鬧垃圾係冇錯

00後成班大陸仔 死返大陸啦
利申 未寫過殘體

一個二個驚蝕抵 走晒去寫簡體字
仲大條道理
香港未來就靠佢地 我呸
利申：Ls5**

認真,不如批鬥班教畜好過
如果教中文果班係教佢地一係全寫繁體，一係全寫簡體，如果唔係就當你寫錯字
點會搞成咁
肯撚定係同班00後講某d字寫簡體可以慳時間
班00後咪信到十足囉

寫開正體 無啦啦寫一隻殘體字 一定會慢左 因為要諗點寫
唔操返一兩年我諗都好難寫殘體寫到順
由此可見 佢地覺得寫得快 係因為本身寫慣左
唔係因為通識而影響

其實寫簡體字快得幾多

我見倒簡體字咁核突，已經唔想寫

除咗屌鳩00後之外仲有咩可以做
點先可以令佢哋明我哋諗乜

早排喺whatsapp grp識咗個網友，見佢不停反殘體反大陸apps,就覺得幾啱傾，之後約出嚟食飯先知原來佢係中學生，好難得見到一個未被赤化嘅00's 佢話佢身邊啲人都喺度用埋晒啲蝗語大陸驚，得1 2個frd,但佢話即使做邊緣人都唔會埋佢哋堆，所以香港係重存在反共嘅學生㗎，只要有一個就重有希望

以呢班人既智商，應該唔能夠理解 民族、文化 、語言、 教育 既意義架啦。

佢地放長假咪淨係識 “翻深圳” 玩

祝願所有考通識 綜合 作文寫簡體字既人全部唔過2

Benson哥
Benson哥

分化先係

今年dse做閲卷員 你班友寫殘體阿啦

有MK仔00後係反共的

由幼稚園到大學都冇貪方便寫過殘體

真係好難得

通識唔係用英文考咩

以前中學身邊已經好多人都寫
不過我咁多年黎一隻殘體字都唔會寫

我中學有一排興睇啲大陸小説
好似咩天使街23號
之後好多同學都唔覺唔覺寫簡體字落功課到
通識老師叫班長派返啲功課畀我哋
話有寫簡體字一律唔改

中文老師就奶開共
但佢勁憎簡體字 覺得係催殘緊中國幾千文化
話以後作文見到簡體字當錯字扣分

之後全班就無人再寫過簡體嚕

睇佢打字內容都唔係MK啦

大陸仔先用殘體

睇佢profile似係

我用中文讀歷史 要40分鐘寫1400-1600字左右

一粒簡體都冇寫過，通識都係一樣

自己廢寫唔快咪要用呢個方式嚟寫快啲囉，根本就係為自己嘅失敗搵藉口

手寫草書簡寫其實已有千幾、二千年傳統歷史，共產黨嘅錯係將簡寫字變成法規字體，因為手寫字書寫時可以有好多技巧變化，但部份簡寫字夾硬變成方塊印刷字體後，根本唔符合字形對稱及平衡美學

破壞結構

難得佢地咁生性，好心自己友就唔好post人上嚟啦 將個矛頭直指啲大陸仔啦

呢句真
以前中四五學校教簡體字
覺得好次寫得快咗少少
但之後覺得殘體字太撚樣衰所以一隻都無寫過
DSE到而家過左好多年都無寫過一隻殘體字

利申：見啲frd寫會屌鳩佢地

似

噶你老母咩

跟據經驗對呢啲細路你越屌佢佢越同你作對

垃圾中文中學啲新移民咪鐘意用殘體囉
我就英中通識直接寫英文，但係就算咩科我都唔撚會寫殘體，原則就係原則

高中考通識寫繁體辛苦咪報英文卷囉
垃圾學生寫果幾隻簡體就自以為快左

大把00後不論自己/老豆老母
咪正正係你地口中日講夜講既每日150落嚟既蝗蟲啦。
你同佢講繁體。佢梗係反你。因為佢由細到大/喺屋企同老豆老母都係講蝗語寫蝗字。
根本依家溝血溝到一個返唔到轉頭既地步。

00後向來膠 又幼稚 又無能力

push

徙撚氣 考dse個陣一隻簡體字都未撚寫過
根本唔撚關事 係勁嘅寫咩字都高分啦
唔諗下自己有冇問題 歸咎落啲字到
我宜家就屌柒哂考試寫簡體字嘅人
利申 2016 dse 中文寫作綜合 通識5** 夠班屌柒佢地未

名校就用英文考啦

感謝上天我98年出世

00後 比人赤化得好嚴重

睇大J都算
開口唱普通話歌真係

香港會變成點

仲要追撚埋d大陸劇 大陸明星 大陸綜藝

其實用埋曬D咩90後00後己經係蝗語

姐係將來嘅廢老

香港人幾時會絕種

真係香港本土學生比較大機會讀英中
英中用英文考通識大有人在
利申：公開試作文用繁體字應考

係名校LS卷駛撚寫簡體咩 人地用英文架

想快應該寫英文，或者直頭全部嘢電腦化，打字快好多

推

00後

喺本土論壇講埋呢啲嘢有用咩？
係就上FB/IG同班00後講

係咪呢個POST？

寫得慢未用英文寫囉
唔係用英文寫通識都唔掂啊名校仔

不嬲都係大家地方互屌架啦，又唔見你叫佢地入黎?更何況facebook post都有人屌佢地，冇cap啫

00後班垃圾大撚部分係支那出世
嚟咗香港就搞撚事

呢啲咪能力問題囉 無能就認左佢啦
當年AL考中化、中史、地理、通識全部寫到仆街咪又係全繁體字
有蝕底寫唔切咩？唔覺咼

用英文讀LS咪唔洗驚蝕底to the max囉

到中六一隻簡體都冇用過

利申 覺得文字係中立嘅，只係覺得簡體好柒所以唔寫

中一到中六到大學一粒簡體仔都冇寫過

考通識都冇寫過

利申：通識考到加紙 最後拎5*

寫得快唔快係睇自己 我寫繁體都可以快過班寫簡體

好笑 90後就已經讀完中6 你地00後去問下有幾多人當年要靠殘體先高分

之前我係有啲同學會寫少少殘體 但佢地絕對唔會自己好自豪咁講岀嚟

利申 當年通識第一 無寫過一隻殘體字

用下個腦啦
人地無屌連登仔，點叫互屌

啱 平均嚟講係可以寫快少少
（常用字表 正體字平均11劃 殘體9劃）

但日常都用文盲字真係好撚戅鳩

不知所謂

唔會同寫簡體嘅人做fd

寫快幾隻字夠你由D去到A咩
係有料既就有料 冇既就收皮啦
自己文化都唔捍衛 用埋d垃圾殘體字 我屌你地老母啦

你班垃圾00後 話人8/90後係廢青喎
到時你地班撚樣出黎做野邊個寫殘體就玩鳩佢

連登仔都變老屎忽

簡單講句 殘體字比文盲易d學識字
你認自己文盲咪用囉

講蝗語既人更加唔應該同佢做fd

唉

名校secret 早幾年就真係多名校po，而家十個有九個都係Guest，仲邊係名校secret

高質post

笑什麼，8090後都做過大中華膠

為考試，寫都無可厚非
但要有罪惡感
同你出貓一樣
靠旁門左道
我唔會周圍同人講自己出貓好威
所以寫簡體字考試都唔應該周圍講
而家班友仲講到殘體好偉大
歌誦旁門左道
即係廢柴

殘體字係俾冇文化既人學，而家個個有文化既學撚野呀

*咩

寧願寫唔切，都唔會寫殘體字污染份卷

上面咁多高手
我都係全部卷無一隻殘體 包括歷史
起碼成績唔錯先

其實寫開正體 冇啦啦走去學寫簡體用黎考試真係好on9

本身香港學嘅係正體中文 寫嘅都係 已經形成咗一種習慣

為咗省個少少筆劃 而得登去學另一套嘢
但其實又唔快得幾多
一黎 要諗返簡體個字形 相比起正體一落筆就好似反射動作咁寫出黎
二黎 通常啲人學黎考試都係學得幾隻常見簡體字 計落其實份份鐘寫嘅簡體字都係佔成篇文5%以內
(我諗 學體開關衛 呢幾隻字就最常見)

即係好似好多人講開中文 講英文都會delay咗下咁

所以我完全唔明 喺考試入用簡體書寫有咩咁值得自豪 真係唔覺會快幾多
所以我考試唔會寫簡體

同埋就係有班咁嘅人 遲早個個懶係貪方便寫簡體 而造成劣幣驅逐良幣

接受唔到柒既文字 睇還可以 寫就不了
正體字個完整性可以好容易令人記住粒字
殘體字我睇成千次都唔記得粒字點寫
究竟d人點會覺得寫殘體會快

同你一樣諗法 所以去左學日文

文革

我平時唔會寫簡體，但嗰時考中國文學同中化都有用簡體，真係快啲。
同埋呢啲寫撚到手軟嘅卷真係簡體快好多。
通常都係「體」「邊」「國」呢啲字用
利申ce+al

完全唔明會快幾撚多，寫慣正體自然有肌肉記憶比起學過殘體唔會慢得幾多，除非你天生係支那種接受支那教育

好在下面留言好多都屌返條友轉頭
但唔知有幾多個係巴打嚟

名校係用英文作答
band 1尾都用半英半中學生自己揀
全中果啲

第一代硬食普通話 中中 三三四

10後直頭係全部支那人

屌你老母 雖然通識拎4唔係好高
但我寫足全程繁體又唔見我唔夠時間 重早走添

低form見人寫簡體我又寫 中途轉返寫繁體字
原因: 勁憎大陸人唔想同佢地係同一類人

利申 第三屆DSE

00後應該攞去人道毀滅

寫殘體字都係垃圾

中文，中史，通識5**
文學5*表示未寫過殘體
實力就係實力，要用殘體字幫你寫多兩段垃圾只能講你水平唔夠，小弟就份份卷都寫好少字

利申第2屆dse雞

其實香港教育真係好撚失敗, 唔知幾時開始, 作文限字數, D人作文/答題唔係為咗寫出精闢嘅見解內容, 而係為咗寫多D, 博中到多D point.

慢慢變咗D人向奇怪嘅方向發展, 練寫字速度, 寫簡體字

反哂中文字嘅傳統, 言簡意精.

所以唔好怪90後00後, 而係個教育系統令到佢地走埋D歪道, 仲以為自己走歪道先可以走得快過人

有啲人明明係香港出生 上到中學見人寫殘體字
自己又去學寫殘體字 有啲仲要寫得唔岩
話就話快啲 但明明個成績唔會因為你寫得快而變好

砍掉重練啦，香港人係應該用繁體字，屌你老母簡體字都唔知似乜

通識寫埋成份卷唔知有冇以前AL 答一條咁多字 屌你班大種乞兒真係收皮啦

以前一班40人左右 真係得1,2個懶係野話寫殘體快啲 佢地佔好少數 同埋9成係大陸落黎

呢個先係重點
明明一兩句就搞掂既野
佢地要左抄右抄幾行字 咪懶係話寫殘體快啲 合理化自己既愚蠢